https://web.archive.org/web/20020821055700/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=87

### [1740] みんみん	2001.07.27 FRI 01:48:36　
	
＜ＡＨ以外の話題＞
ＣＨの話題ばかりだとＡＨを暗に否定していると言いましたが、ＡＨを語れないという方がいらっしゃったので「それはどうして？」という意味で言いました。
ＣＨとＡＨでは量がかなり差がありますものね。
ネタバレ解禁直後ならいいですが、それ以外だとＡＨの話題をしろといっても無理ですね。
私は個人的にですが、少女が木と会話する（だっけ？）「こもれ陽の下で・・・」が結構好きでした。
少年誌には異質だったので、やはりというか長くは続きませんでしたね。
＜もっこりの国際化＞
ミラクルハートさんの為にどなたか解決してください（笑）
＜ウイルス＞
私が参加したての頃は大丈夫でしたので、最近でしょうか。
特に最近初書き込みをされた方が可能性あるように思います。

### [1739] ミラクルハート	2001.07.27 FRI 01:11:27　
	
＜素朴な疑問　もっこりの国際化＞
日本の漫画が海外に進出しているというのは知っていましたが、まさかＣＨやＡＨまでとは！残念ながら私は外国語は全くだめなので、kaoriさんやjijiさんがどのような感想をお持ちなのかお聞きすることができなくて残念です。素朴な疑問なのですが、外国では「もっこり」はやっぱり「Ｍｏｋｏｒｉ」と表現されるのでしょうか？こんな緊張感の中、ハンマーが飛びそうな質問なので迷ったのですが、ずっと気になっていたので・・・。でも、掲示板コードにひっかかるようなら無視して下さって結構です。辞書には書いてないですよね？

### [1738] Goo Goo Baby （リョウの誕生日！）	2001.07.27 FRI 00:38:26　
	
そうそう、過去ログ見たんですけどね、
リョウの誕生日、つまり３２６番目にカキコしたのは誰だろうと思って見に行ったら、あ～ら偶然！　私じゃんかよ！

しかも、カキコの内容は、以前問題になった「私の好きな曲特集」・・・・・・・・（冷汗）

でもま、ある意味キリ番げっちゅ～♪だな（←違ぇよ！）
なんかゴホウビください♪（←おい）

香の誕生日は、さちこさんという方でした
　

### [1737] sariel(川崎市だけど新宿の方が近い)	2001.07.27 FRI 00:15:33　
	
＜今週のAH＞
やっぱり、最初の「香は生きている」との違いが気になりました。ああ、リョウも、香の事は本当にショックで混乱しているんだと、あらためて思い知りました。
＞「心臓だ」とドクが言った時のリョウの顔
驚きもあると思うけど、それ以上に香の心臓を盗んだ奴らが現れた、そいつらへの怒が大きいって感じました。そして、そのあとの「香の記憶までもって」で、その怒りは一瞬の頭の空白で一瞬だけ消える。そのあと、空白を今度は現実への怒り、自分の「香の記憶を持つ」への気持ちを否定するための「アカの他人に香の・・・！！」がでてきたんだと思います。俺は、このときリョウは、本当は「アカの他人に香の記憶があってたまるか！！」って言いたかったんだと思う。そして、「香は香だっ！香は一人だっ！」。リョウの悲しみが伝わりすぎて、俺も悲しいです。
＞67ページのリョウの目（1721　yaeko様）
たしかに、凶悪ですね。海原の目に似てると俺も思います。でも、俺は、困惑と自分への怒りからの目だと思いました。GHに殺意、確かにあるかもしれません。たぶん、これからでると思います。ですが、この一瞬でそこまで考えられ無いと思います。今のリョウでは。俺も、深読みしすぎですね(＾＾；)。でも、そうゆう読み方好きです。俺。
下見てるだけと言われないことを祈りましょう！！
＞李大人暗殺
やっぱり、GHがやったんでしょうか？でも、どうやって？？どこにそんなに質の良いライフルが？？日本じゃ盗みようも無いと。。。もしや、冴羽アパートに侵入したとか？

＞1725　柚李様
同意見です。いや、まったく。何も言うことはないです。

＞オフライン作業
俺の友達もやってます。便利ですよね、あれ。その友達は、一つ一つじゃなくって、一気に読みたいところを出して、それでオフライン作業。そのあと、戻るとか使ってじっくり読んでるらしいです。

＞1735　北条義政殿
なんか、殿ってつけたくなっちゃいました(＾＾；)。歴史好きなんで。
俺も、続編って取ってます。GH中心として、そして、リョウと香はサブとして進んでいるんだとも。ですが、先生の公式発表は必要ないと思います。それは、読んでる俺たち自身が感じ・考えて、結論付ければいいのでは？と。なんでも決まってるのって、つまらないじゃないですか。俺は、そう思います。

＞TMNの「CAROL」
ずいぶん前の話題ですが、覚えていらっしゃるでしょうか？
最近、やっとレンタルできました。サイコーです！
ところで、最後の「Still　Love　Her」って、確か「CH91」の曲じゃないですか？あれ？違いました？？でも、CHの曲ですよね！

### [1736] Goo Goo Baby （必読！！）	2001.07.27 FRI 00:10:04　
	
「メールアドレスを公開していない人は皆さんと交流したくないんでしょ？」とおっしゃっていたのはどなたでしたっけ？

私も公開していない人の１人です
理由は、万が一のトラブルを考えていたからです

やはり予感は的中しました
まりあさん始め、数人の方々が、例のｅｘｅメールを受け取っているそうではありませんか

私もウィルス情報を入手しました　必ず読んでください

現在、新種のコンピューターウィルス「サーカム（ＳＩＲＣＡＭ
）：情報漏えい型ウィルス」が流行しています

このウィルスは、電子メールを悪用するタイプで、感染するとパソコンに保存してあるメールアドレスすべてにウィルスのコピーを送りつけるだけでなく、パソコンに保存された文書やデータ、写真などのファイルをランダムに選んで一緒に送信するため、個人情報等が漏れる恐れがあります

現在、このウィルスに対応できるワクチンはありません
ですので、不審な添付ファイルは絶対に開かないでください

セキュリティーセンターのＨＰから引用

本文：１行目と最終行は確定していますが、その間の文はランダムに運ばれるため、わかりません

【英語バージョン】
１行目 ： Ｈｉ！　Ｈｏｗ　ａｒｅ　ｙｏｕ？
途中行 ：
最終行 ： Ｓｅｅ　ｙｏｕ　ｌａｔｅｒ．　Ｔｈａｎｋｓ

【スペイン語バージョン】
１行目 ： Ｈｏｌａ　ｃｏｍｏ　ｅｓｔａｓ？
途中行 ：
最終行 ：Ｎｏｓ　ｖｅｍｏｓ　ｐｒｏｎｔｏ，ｇｒａｃｉａｓ．

※添付ファイルには、メールの件名と同じものが一緒に送られてきます

以上報告終わり！　あの～、ｋａｏｒｉさんやｊｉｊｉさんのために、どなたかこの文を英文に翻訳していただけないでしょうか
　

### [1735] 北条義政	2001.07.26 THU 23:12:25　
	
連続ですいません。

私は、Ａ・ＨはＣ・Ｈの続編ととらえてます。ただ、今回は、Ｇ・Ｈを中心として物語が動いていると思ってる。いずれ、先生が時間のあるときに答えてもらえばいいのではないでしょうか？　Ｃ・Ｈの続編なのか、そうじゃないのか。みなさん、楽しく使いましょうね。

### [1734] 北条義政	2001.07.26 THU 22:32:54　
	
ウイルスメールは、私はＨＰを公開してるのでそこから送られてくることがあります。でも、送信者がなしというのが多い。そういうメールは即刻ごみ箱行きですが。ウイルスは、ファイルを開かなければ何の問題もありません。それか、ウイルス対策のソフトを買うか、ホットメールを使うかです。ホットメールは必ずファイルを開けるさいにはチェックしてくれます。それでそのファイルがウイルスかどうか調べてくれます。

### [1733] Teddy(ちょっとハズカシ･･･	2001.07.26 THU 22:26:48　
	
過去ログ読まずに書きこんだので、[1713]で、まりあさんが既に指摘しておられたのと重複した。めちゃハズカシ･･･(*=_=*)
とはいえ、私にとって、メールアドレス公開して得られる利益の方が、ヴィールスのリスクよりも大きいので、細心の注意を払って楽しみたいものだ。

### [1732] Teddy(必読!!!注意)	2001.07.26 THU 22:17:34　
	
jiji さんが大事な書き込みしてくれたので、日本語で書くね。
多分ネチケットとして知ってる人が多いと思うけど･･･。
「①ネット上でEメイルのアドレスを公開してる人で、②送り主の名が無かったり,タイトルがなかったりするメールで③アルファベットの実行(exe.と表示されている)ファイルが添付されている人」はメールを開かずにW32/Hybrisのサイトでどこから送信されたか差出人のアドレスなどを見て、怪しげなら即刻削除して。
「なかには、日本以外の国から送られてきてる場合もある」 。
　もしメールを開いてしまったら、「W32/Hybrisのサイトを探して、あなたのコンピューターがヴィールス感染していないかどうか調べてください。」感染していると、無自覚に他の人にメールを送って感染させてしまうおそれがあるから。
つまり、怪しい白紙メールが来たら、削除する方がいいって事。
>>jiji　
I 'll translate what you want to warn them not to.

### [1731] 法水	2001.07.26 THU 21:18:36　
	
［オフライン作業について］
［1716]でひろさんがおっしゃられている通り、もっぴーさんはじめ初心者の方多いようなんで、その方たちのためになればと思い、書き込みます。んなこたわかっとるわい、という方たちは石など投げず（笑）読み飛ばしてください。
まず### [1711]のもっぴーさんの質問ですが（って偉そうに答えてますけど僕もそう詳しいわけではないので補足説明ある方はお願いします）、これまたExplorerの場合ですと左上にある「ファイル」をクリックして開くと、下から２つめに「オフライン作業」とあって頭にチェック印がついていると思います。そこをクリックすればオフライン作業を解除したことになります。で、次にどこか違うページに移ろうとすると「接続」の画面が出ますのでそこで接続すればよいのです。あるいはオフラインで開けないページに行こうとすると同じように「接続」の画面が出ます。こんな説明で分かっていただけたでしょうか？

＞柚季さん### [1725]。
そーなんですよね。ナンバーの件、僕も今日気付きました。管理人の方は今回の件に関して何も発言なされませんでしたけど（発言すべきでもないとお考えなんでしょう）こうやって使いやすくしていただけたのは非常にありがたい！　改めて管理人さんに感謝です！
ところで柚季さん、あなたの意見にはいつも心から拍手を送っております。そうそうそれが言いたかったんだよなーと自分では上手く表現できないことを言って頂いててありがたいです。ここに来られている方はみなさん「北条先生のファン」という共通項を持っているわけですから何とか上手くいくといいんですが…。じゃないと初めてここを訪れた方がちょっと一言書くのさえためらってしまうような状況になってしまいますよね。

＞black glassesさん。
その40以上のログの中にはブルーになるようなものもあるかと思いますが、引き続き書き込んでくださいね。

### [1730] まみころ	2001.07.26 THU 20:25:01　
	
●ＡＨで不思議に思った事。
　創刊号での本当に最初の話での事なんですが、ＧＨが自殺を図って２日後に香の心臓が強奪されましたよね？そして移植･･･。
それって、完璧な設備でも可能な事なんでしょうか？
私はちょっとそこら辺詳しくないので、どうなのかな？とずっと思ってたのですが。どうなんでしょう？
いえ、無理だからどうとかという話ではないのですが、気になったので。

●掲示板問題
　康子さんが私の意見について書いてあった物を見ました。
とても嬉しく思いました。本当に涙が出るくらい。（笑）
これからの掲示板は、色んな意見を皆が受け入れたり出来るようになると信じてます。
少なくともこの話し合いは無駄ではないのだと感じました。
それから誰かがフリーメールアドレスについての話をしてましたが、それについてメールアドレスを公開しないから交流をしたくないわけじゃないと言ってくれたあの言葉、そしてその対策法。
とっても嬉しく感じました。
といっても、私の方も今すぐではなく少々先にならないとフリーメールアドレスをとる予定がないので、まだまだ先の公開になりそうです･･･。（笑）

### [1729] 猫の目ちゃん♪（もっこり幸せ♪）	2001.07.26 THU 20:14:21　
	
久々の猫の目ちゃん♪でっす！！！
トップの「シティーハンター」のアニメが見れなくてもっこり寂しいです！（愛しの山ちゃんがいないのも寂しい･･･）

最近スカイパーフェクＴＶで大大好きな「キャッツアイ」が見られるのでとっても幸せでっす！
終わりの歌の「ダンシンインザムーンライト」が大好きです！
エアロビしている３人がとってもカッコ良いです！！！

グラスハートのお話読みました！
ちょっぴり悲しいおはなしです。
でも、リョウや香織たちが再び見られてすごいです！！！

きっと司先生はすごい覚悟を決めてお話つくったんだと思います｡
「これに命をかけるぜ～～！！！」って感じだと思います｡
始まったばかりですが､最終回はどうなるかとっても楽しみです！
司先生の「もっこりメッセージ」に「時間がな～～い！」って書いてあるけど、そういう状態ってめちゃんこ幸せな状態だと思います！（青春だぜ～～！！！）
いいな～～～～～～～！！！
私も「１秒でも時間が惜しい！」っていう状態になってみたいです！
全身全霊をかける作業をしてみたいです！！！

んじゃ、長くなったんで、司先生（と美津子さん）山ちゃん、またね～～～！！！（＾Ｏ＾）





### [1728] キャサリン（レスです。）	2001.07.26 THU 19:01:12　
	
こんばんは

～black glasses～さん
忘れてませんよ！！
確か、「冴子は海坊主の呼び方がいくつかある。」でしたっけ？
ということを書いていらっしゃった様な・・・
（違ったらごめんなさい）

～柚季～さん
私も同じ意見です。
英語はすいません。書けません・・・（中１なもんで）
「もっと和やかに共存していきたいものです。」
その通りです。
以前いた人も新しく入ってきた人も朗らかな気持ちで
掲示板を使えたらいいなぁ・・・と思うのが私の気持ちです。
私は掲示板問題の事はもう何も言いません。（多分）
みんなが仲良く使えるのを願っています。

～新しく入ってきた皆さん～
よろしくお願いします！
キャサリンと申します。まだまだ未熟者ですが、
どうぞよろしくお願いします。


### [1727] black glasses（約１０日ぶり）	2001.07.26 THU 18:16:54　
	
みなさんお久しぶりです。わけあって約１０日間来ることができませんでしたがようやく今日久しぶりに来る事ができました。
忘れてる人もいると思いますがまたどうかよろしくお願いします。

それとこの約１０日間のうちにいらっしゃった方初めまして！僕は海坊主を心の師と仰いでいるblack glassesと申します。以後よろしくお願いします。

さてこの１０日間のうちに約４０以上ログがたまってしまったので次にくる時はすべて読んでから来ようと思いますので今度は４，５日後になると思います。それではまた！

### [1726] よーちゃん	2001.07.26 THU 17:35:25　
	
【掲示板について】
今やっているのがAHだからCHの話題はあんまりていう人がいるけど、そんなの関係ないんじゃないかな。
北条先生のHPなんだしAHにCHのキャラが出て来るんだから
昔のことを語ってもいいじゃない――――っ。
結構、私楽しみに読んでるし。

【AHはCHの続編？＆絵のことについて】
よく、AHはCHの続編て書いてあるけど、私は続編とはあんまり
考えないようにしているよ。始めは、香が死んでしまってショックをうけたけど、この話はAHの成長の話なんだなあて最近思ってきたよ。そのまわりにCHで出てきたリョウたちがいるんだと。
香の心臓がGHに移植され、だんだん心を持ち出したGH。
リョウに出会うことによってGHがどのような変化をするのかが楽しみ。
そのきっかけを作ったのが香なんだなあと思う。だから香を死なせた設定にしたのは読者にはショックだったけどストーリーとしてはいいんじゃないかな？
最近になって少しずつだけどGHが好きになりかけた私です(*^_^*)
絵もだいぶ変わっちゃったね。私は今の絵も好きだけど…。
FC読んでいたせいもあるのかな？
読んでいて絵がCHの頃じゃないから変？てよくカキコしているけど、だんだん絵は変化していくものじゃないかな？
漫画家でずーと同じ絵書いている人なんてあんまりいないような気がするし…。確かに始め（FC読んでいた頃）はすこし抵抗あったけど…。

私の一意見として書かせていただきました。
皆さんに不快な思いをさせてしまったらすみません。


### [1725] 柚季	2001.07.26 THU 17:32:22　
	
【いい加減しつこいですが、掲示板問題】

皆さんお気付きになりました？
ここの発言に対し、ナンバーがつくようになりましたね♪
さっき見たら、同じ形式の原先生のサイトでは未だついていませんでした。ということは、こちらの管理者の方が、敢えてそうなるように対処して下さったということですよね。
これでまた、掲示板閲覧に関して、改善されたということで。管理者の方もあちらなりのやり方で、ここに対応して下さっていることが分かって、嬉しいですね。

で、早速活用させて頂いて（笑）
1710のあっきーさんが仰ることは、私も分る気がします。大変立派なご意見だと思います。
言葉は難しいですね。言葉を尽くしたようでも、ご本人の本意はなかなか伝わり難い。（私の読解力の問題か？）
確かに、それが出来たらここは凄く洗練されたファンの意見場になるでしょうね。
けれど、いきなりそうしろと言われて、全ての人がそのように出来るかと言うと、無理だと思います。そして、そんな堅苦しい掲示板は嫌だと感じる方だっているでしょう。
少しずつですが、掲示板自体も使い易い形になっていっているのですから、早急に参加のひな形を作ってしまっては、新しい良い風も遮られてしまうと思います。
私が憂うのは、「そうすべき」という風潮が生まれることで、ここが限定された一部のファンしか発言出来ない場になりはしないか、ということです。
それでは、最初に「女子高生のノリ」と評され、一部の人が「入り難かった」と仰った以前の掲示板と、何ら変わりがないのでは。
もし、「女子高生ノリは不可だけど、今の雰囲気が維持される為の排斥的な掲示板はＯＫ」という意見が出るなら、それこそ個人経営の掲示板になってしまいます。多種多様な個性が存在してこそ、老若男女参加可能な公共の掲示板ですからね。
理想論を敢えて申し上げるなら。
誰かが率先して、自分がベストと感じる形を提示し、そしてそれに共感し賛同する人は、それに倣えば良く、そうでない人も当然有りだと。
過去ログにて、英語圏の読者のことも考慮して、日本語と英語両方のメッセージを書いてはどうか、という意見がありましたね。私も、その試みは素晴らしいと思いました。
しかし、（私を含めて（^^;）英語が苦手という人間はやはり存在するワケで、英語辞書片手に娯楽の場であるここでうんうん唸って拙い英語を書くことは、やはり辛い作業なんですね。
だからこの問題に関しても、それは良い、自分もそうしよう、と思う人がすればいいと思うんです。
全てそういう「自主的な意志」で行なわれることで、ここも徐々に、ファンなら誰でも参加し易い、ベストな形に纏まっていくと思うのですが。
少なくともここに集ってらっしゃる方は、皆さん良識ある方たちばかりです。ならば、多少目につく発言に対しても、それで楽しんで参加出来るならいいかなと、もう少し大らかな気持ちで接して欲しいのです。
これからここに参加される方も多いでしょう。またネット初心者で、以前からのネット利用者には当然というような質問をされる人だって出て来るかもしれません。
そういう方たちにも、「ここの掲示板ではこうすべきなんだ」と言葉で伝えずに、参加するにつれ徐々に馴染んでいけるような、そういう寛容な対応の出来る場であったら、素晴らしいと思うんですが。
その為には、ここが色んな考えの人間に対し、開放的であることが最前提だと思います。
私が見る限り、これまでの経緯で、ここにいずらくなってしまった方はいらっしゃいます。それはとても悲しいことです。
折角御縁があってここで出会えた方たちなのですから、もっと和やかに共存していきたいものです。そしてそれは、互いが譲り合うことで充分可能だと思っています。

長々と持論を述べましたが、私の総括的な意見は以上です。

### [1724] jiji	2001.07.26 THU 15:51:48　
	
Some people who visit this site and open their Email addresses only here receive no sender's name and no title mails attached "(some alphabet).exe" file. This is worm, W32/Hybris which read Email addresses which is on the site you visit and automatically send virus mails for these addresses.
And some virus mail are sent from foreign(not Japanese)mail server.
Please searching W32/Hybris and check if your computer is infected by worm or not.

### [1723] かなＰ	2001.07.26 THU 15:44:32　
	
今週のＡＨの感想

「香は香だ！香は一人だ！」というセリフに涙がでてきました。香（心臓）は必ず戻ってくると言い切っていたリョウですが、実際そうなると否定した気持ちがよくわかります。自分の最愛の恋人の心臓が他の人の体に入って帰ってきた、それも記憶を持って‥　いくら戻ってくることを願っていても普通ならそんなことありえないと思ってしまう。でも今までのリョウはそうであってほしいと願わずにはいられなかった。それが突然現実になった。リョウの戸惑う気持ちがよく現れていたと思います。ストーリーも少しずつですが進んできたと思います。来週が楽しみです。

### [1722] shanice	2001.07.26 THU 14:33:52　
	
Re ### [1704],Beer,

Thank you so much for your kind consideration!
Actually, as a fan of Mr Hojo, I do really hope that I can participate in discussing our feeling of his work here. However, since I am not a Japanese, I can't read and understand most of the messages here. Therefore, it is really exciting for me to see any English message here, even just with some simple words. Although my primary language is Chinese, I try to write in English here so that I can share my feeling with other fans who may come from different countries.
On the other hand, I understand that it is a Japanese web site, so I am sorry for any inconvenience caused if any.

### [1721] yaeko	  2001.07.26 THU 14:28:51　	

二回目のカキコです。
「ＡＨ」の感想
今回のリョウの目のアップの絵、違和感です。ＣＨで悪役ｷｬﾗがよくこんな目をしていたような。例えば、34巻の表紙の海原の目とか。怖いですね、なんか。リョウはＧＨに殺意があるの？？？なんて思ってしまいます。…深読みしすぎですね。誰かに、あれはただ視線が下なだけって突っ込まれそう…。 

